［真三國］如果韓信自立， 同劉邦項羽三分天下會點

假設韓信知道自己功高蓋主
收風得知劉邦會係得天下後肅清自己
索性聽蒯通話自立做齊皇

韓信 項羽 劉邦天下三分
邊個會得天下

項羽自傲 雖然打仗戰無不勝
但戰略用人都差 應該都係會輸

應該都係世界仔劉邦同韓信之爭

GG

理論上打仗韓信無敵

將呢？兵呢？有冇豪強支持？
手下有咩叻人幫佢度橋？果個叻人係樓主你？

咁中國人會變成韓國人

韓信項羽打仗係勁
但正史都係死係劉邦手上

再者韓信其實同項羽未正面對決過
唯一 一次垓下天下圍攻
項羽天時 地利 人和乜都輸
好難用呢一仗分高下

如果果陣三分應該都有得打下

無政治頭腦
最終都係必死

兵將咪正史韓信成為齊王
果陣既狀態lor

英布呢？
彭越呢？
5分天下？

人地係效忠劉邦先甘心under 你韓信姐
你自立門戶佢仲唔跟住走?

條柒頭淨係識打仗
一啲政治智慧都冇
咪又係另一個項羽

彭城之戰

彭城=孫十萬打合淝

垓下 四五十萬打十萬
領軍仲要係韓信

韓信好似只能自保

諗下都癲 劉邦帶住數十萬諸侯聯軍 帳下謀臣猛將 佔盡先機偷襲楚地

項羽的楚軍主力仲係齊地作戰 項羽得知消息直接帶三萬騎襲殺返去 仲要屠殺式追擊劉邦 完全係軍事奇蹟

對上一次咁樣既情況既係吳王夫差 再下一次已經係關羽
完全差天共地

點知條仆街丁公放走劉邦（所以劉邦得天下第一件事就係殺咗丁公）

英布想反嗰時已經太遲

韓信期下D將係劉邦D人黎

垓下之戰都係執雞
等劉邦陳下之戰打殘左項羽
先出兵一齊合圍

關羽就收皮啦
我覺得後生李世民算有項羽嘅影子
虎牢之戰又係武神上身上演軍事奇蹟

歷史上造反
士兵往往都係跟隨將軍 唔跟皇帝

就算部分大將領跟返劉邦
以韓信之能 短期內可能有影響
但之後都會訓練出新既大將

如果項羽肯聽佢亞父講會唔會無咁易輸

我覺得呢啲情節只係太史公加上去等佢有戲劇性啲

睇地圖就明

劉邦已經佔領整個秦國
你讓晒山東六國地盤比韓信項羽
唔夠打就死守函谷蒲阪武關
已經不敗之地
未計劉邦人才眾多.......

好似係當時漢軍冇騎兵隊
到灌嬰組咗隊騎兵隊之後，就開始有得贏

但對手係項羽 韓信兩大顛佬
兵將再多
係佢地眼中只不過烏合之眾
彭城咁大優勢都打輸
更何況當時三分既話，國勢戰力 劉邦都唔算話勁好多

就算劉邦果邊當時有後起之秀
一黎就對上佢兩個應該都係慘敗

但項羽同韓信政治唔得，劉邦守到幾年佢兩個就會自爆

我買項羽
劉邦冇左韓信仲夠唔夠項羽打？
韓信唔跟住劉邦可以去邊度招兵買馬？
如果你自己係人才你會選擇跟邊個？
如果韓信想起家
首先要第一批忠心將士幫佢打第一塊領地
先會有資源再招兵買馬
但係兩大勢力一定有一個會趁而家去打鳩佢
俾佢起到家都好難發展落去
呢個應該都係佢冇選擇自立既主要原因

項羽已經直線證明咗唔係一個人好打打晒就得

睇返秦國做列子
項羽應該會一樣係統一天下先黎料 暴政亡國
仲有韓信 劉邦兩大敵人 應該唔會咁變成為秦未咁

韓信啦
劉邦冇佢識撚打仗咩

劉邦有張良，陳平喎

佢地用兵都係一般姐

無韓信既話應該得
但佢擅長將自己友變成敵人 同埋放虎歸山 無解

韓信做齊王果陣咪有領地同士兵

韓信加李左車都無人夠玩啦

昆陽之戰咪一樣
兵係多，但中軍俾人收皮就全軍收皮

講緊應對 軍隊主力在外地作戰+後方基地被奪

咁叫咩應對
後方基地比人打回師救係好正常既事，睇唔出有咩特別

田單時齊國幾乎滅國，一場即墨之戰救番成個國家
趙奢閼與之戰峽路相逢將勇者勝，呢d先叫應對
劉邦跟本唔識打仗，比項羽打到一仆一碌有幾奇

劉邦陳下之戰反cup咪無韓信囉
成個成皋之戰 滎陽爭奪戰
劉邦主力牽制死守項羽主力 作用點都最大 韓信被劉邦派去平諸候 對漢發展作用雖大 但係對打敗項羽唔算有直接作用

但係劉邦冇佢
蜀地都出唔到

項羽得知消息之後 係立即回師 沒有任何絲亳的猶豫
楚軍士氣沒有因後方被奪而不穩
項羽回師的路線無人估到 聯軍針對項羽回師的佈置幾乎無用
回師軍團係騎兵

係絕對武力的踐踏

夫差在中原爭霸 難以即時回師 結果佢稱霸成功 吳太子死守姑蘇城破身死
關羽果單係佢係唔信南郡無咗 魏軍都通風報信埋 都唔信 到信嗰時又on99 唔講太多啦

地理位置唔同 軍事技術唔同 用吳王夫差做戰例的可比性唔高

呢個鋪係講韓信 都係集中啲

必亡
你細讀三國志就知
三國國力由赤壁之戰就從來冇近過
最近果下就己經係關羽北伐

你指邊個必亡先

不過三國 情況同 楚漢差好遠
曹魏實力遠遠大過蜀吳

蜀吳北伐失敗最大原因應該係孫權無能
當時約好蜀吳同時北伐
可惜當時周瑜死咗 呂蒙仲未上位
孫權統領唔到十萬大軍 結果敗走合淝
如果領軍既係周瑜 或呂蒙
可能就唔同講法

分散唔到魏軍兵力 仲要背刺關羽
輸埋夷陵蜀已經無力北伐

冇撚錯
首先果個時代人口係戰力關鍵
蜀吳人口係冇得同魏比
長期戰必敗

再者孫權呢條搞屎棍背刺關羽果下
真係千古奇案
中長期都唔係合理戰術方向
除左短期拎到半個荊州
完全冇益

所以上面講韓信係完全冇立足之力
只要漢有長安 西涼 巴蜀
只要韓信獨立
劉邦就算贏到項羽 都只有先打韓信

孫權搞屎棍先最合乎自身利益
劉備果時個勢大 劉備又手握荊益兩州 順水食孫權極方便 你係孫權有機會都一定會食左荊州先 咁長江下遊主動權先去番自己度（劉備死左入益州就唔會再出得番黎)
孫權戰略目標只求生存 咁背刺關羽就係最合乎自身利益做法
同埋補充番 蜀吳人比魏多 係戶口（有記錄嘅)比魏少 蜀吳大部份地方其實都未比政權正式開發 絕大部分人都未被編戶 三國中後期起先係中原開始重視開發依d地區嘅時期

韓信當時有齊燕趙既領地
其實實力唔弱
同埋就算劉邦有六十萬 大軍都未必夠韓信十萬打

所以孫權只係求生存 冇諗過進攻

短期利益係
但長遠黎講蜀吳交惡 最大利益都係魏
夷陵後兩個都無力北伐
魏國國力拋離兩國

蜀亡後吳國都係死路一條
蜀地係長江上遊
有蜀地就半廢咗吳國水軍
所以當時無偷襲關羽既話 蜀吳至少無咁快亡國

韓信打工仔嚟咋

異姓王差唔多死晒先反

老闆要誅你九族 炒你魷魚 又無人請你既時候
仲唔自己創業咩

以韓信同項羽既政治能力做君主一定勁多垃圾決定加速自己收皮
最後咪又係劉邦贏劉邦冇左韓信仲有張良蕭何呢d bug人物
韓項除左屈自己個人能力之外整體質素比唔上劉邦

解決唔到短期利益 何來有能力論長期利益 當時對東吳最大威脅就係劉備 當劉備漢中益州荊州企好哂陣腳 發現一野搞唔掂曹操 下一步就一定係做9孫權 荊州順江而下一向對係江東最大威脅 劉表敢搞9孫策就係咁解 一係你唔好比位比孫權入 你比就係你on9
對劉備黎講 佢地最on9就係漢中都未企穩 關羽就係荊州比位人入 輸左之後又唔肯認 孫權無事無幹仲9衝 係夷陵之戰賭身家 差d比人一鋪清袋
最後就係3國蜀吳唔夠魏打 唔係100%國力差距 即刻過左夷陵之戰 蜀吳國力都係不斷增強緊(因為不斷開發未發展地區部落) 最大問題係當地地方集團無挑戰中原嘅興趣 北伐反而會影響佢地利益 好似益州咁 當地人根本個個支持中原黎收番益州 咁仲邊有得打

齋吹既話
項羽只係欠個軍師
劉邦就欠個將軍
韓信好明顯就唔識搞政治，未必啱做王

孫權阿哥死嗰陣時都已經淨係諗住叫佢細佬柄埋一個自成一角生存算數
從來都冇諗過叫佢打仗開發領土因為知道自己呢個細佬根本打仗唔叻

唔移民嘅下場

韓信做左皇帝,只要政治智慧無提升
我諗好快又分裂

吳既士族根本唔想打上去
防守型國家嚟同香港有錢佬一樣心態
只要自己安全又有錢就OK

項羽有軍師
只不過經常唔理軍師講姐 俾個軍師佢都無用

韓信識唔識做王都係後話
但真係自立 其實最大機係佢統一天下
因為當時楚漢主力仲打緊仗 死傷慘重
劉邦打唔入傷亡大 項羽又缺糧
果陣自立真係可以執死雞

韓信 項羽都可能會係
但都係後話
劉邦識帝王之術 但打唔過兩個顛佬都係無用

即係一樣三國鼎立
然後司馬昭笑到最後

當時應該只可以移民去交州越南果帶
或者遊牧族度

冇民心 天下差唔多大定
搵撚幫你韓信打杖?

劉邦彭城之戰 60萬大軍輸項羽3萬喎

國舅都可以投降都冇計

其實吳偷襲後都部署緊打蜀

當時又未統一 仲有幾個諸侯勢力
打趙燕齊收編咗士兵 點會無兵
歷史造反 士兵都係跟將軍 唔跟皇帝
係咁忠心就唔有政變 安史之亂之類啦

仲要無人脈

老實講果陣啲歷史好重水份 項羽隨時比人吹大左幾十倍你都唔知 漢室要吹大自己既對手黎塑造自己得天下好難能可貴 咁都唔明？

點同,可以造反前題係班兵本身就跟左你好耐你先可以造反
韓信本身就冇呢D子弟兵,你搵邊個同你造反

呢場戰爭根據紀錄
項羽 帶領三萬騎兵 突擊劉邦大軍, 然後劉邦大軍 就即刻崩潰, 四散逃走, 被項羽單方面屠殺

所以劉邦帶領既大軍, 應該都係一班烏合之眾, 可能係臨時征召平民組成, 完完全無任何戰鬥力

巨鹿之戰 先係勁
五萬楚軍 打嬴20萬秦軍
呢20萬秦軍 都是駐守長城, 專門對付匈奴既精兵

張良 係專門管內政,唔識打仗
而陳平 只係謀士, 專門出陰招, 即係離間計 果D

張良 管內政
蕭何 管後勤
兩個都唔係打仗

項羽先係無敵， 佢兵敗係非戰之罪。

項羽 有范增, 只係佢自大, 成日唔聽人講

劉邦 手下其實大把將軍, 例如 樊噲 灌嬰
佢係欠一個指揮大局既統帥, 即係韓信

張良管內政？